政府突豁免科興疫苗數據登醫學期刊

政府突豁免科興疫苗數據登醫學期刊

■政府表示，已要求科興提供其向世衞提交的第三期臨床研究數據，供專家評估。資料圖片

【本報訊】科興疫苗一直未有在醫學期刊發表第三期臨床研究數據，也未有正式向港府提出緊急使用註冊申請，政府昨晚突發新聞稿，指由於科興短期內在醫學期刊刊登數據有相當難度，而疫苗接種有迫切性，故已要求科興提供其向世衞提交的第三期臨床研究數據，供專家評估，即豁免於學術期刊刊登的條件。政府表示，科興稱會於本周內提交相關數據，下周向專家提交文件審閱。

相關新聞：封碧街食白果 居民：嘥公帑不如派錢
變相降要求

政府表示，衞生署一直希望盡早取得相關數據以展開審批程序，但並非如個別傳媒報道以昨日為限期。衞生署曾按顧問專家委員會的指引，要求科興的研究數據需先在醫學期刊刊登，但科興表示短期內整理刊登資料具相當難度；因應疫苗接種的迫切性，衞生署已要求科興提供其向世衞提交的第三期臨床研究數據評估。

政府透露，科興提供了一份已向。。。。。。。

相關新聞：官斥自私 確診者擅離院囚4月

政府新聞稿沒透露是誰決定及按甚麼機制評估可豁免，只表示研究報告和數據刊登在醫學期刊，意味數據客觀性和認受性較高，政府此說法變相承認是降低了要求。

疫苗顧問專家委員會弓。。。。。。。。

可靠性成疑

至於科興是否必須於醫學期刊刊登。。。。。。。。

科興一直擠牙膏式發放疫苗研究數據，而且數據經常轉變，令人質疑數據可靠性。。。。。。。。。。

因為前幾日有奶共派話政府官僚

科興
支那政府都冇批(國藥有批)